[勵志]出獄破產做刀手 斬滷味自立門戶

「以前小時候，就是吊兒啷噹，浪費了大約七、八年，我想在20歲頭出現了一個轉捩點。和人打交後，被上手銬的那一刻，覺得自己要變一變。」陳英祖（Joe），廿幾歲時就經歷了很多人一生也未必經歷過的，如誤入歧途、坐監、投資被騙至破產等等。但跌過後，31歲的他已再次站起來，成為新派潮州菜館：太平飯店的老闆。

因傷人坐了一年多的牢。出獄後，Joe很心急想追回失去了的時間，想用最快的方法做出成就。他用剩下的積蓄，又向家人借錢和人合夥開店，但最後破產收場。「想振作時又被人呃，兄弟、女友都離開了我。那時是甚麼失敗或不好的事，都在我身上發生，有自己瞓覺諗起都會流眼淚的。」他回憶說：「剛好以前的兄弟找我去飲酒，飲完之後在旺角先達外坐小巴。那時沒錢，就叫他們幫我先付，但所有人都自顧自走了。流眼淚，真的。但沒怪誰，只怪自己為何七元都付不起。兩個半小時，就這樣走回家，我住慈雲山。真的覺得自己很失敗，要決下心認真工作。」
太平飯店，帶給他很多改變。
太平飯店，帶給他很多改變。
那時Joe就去了街市做燒臘，偶遇到一位真正的師傅，就是黎偉鴻，曾連續多年獲米芝蓮指南星級食肆評級的阿鴻小吃之創辦人。Joe說：「當時他派了張卡片給我，寫了米芝蓮和阿鴻小吃，那時我連米芝蓮是甚麼都不知道。」他很感激這位師傅：「跟鴻哥學習，他不單止教曉我搵食，更教曉我做人處事，最深刻的是他教的道理，學無前後，達者為先。」

在阿鴻小吃做了幾年刀手，斬滷水鵝，又學滷水技巧，大約三年前自立門戶。而太平飯店，亦令他有更大的收穫，就是和家人的關係變好。 Joe說：「自從太平飯店開了之後，因我媽媽也是潮州人，大家開始會溝通和聊天，她有很多靈感和意見給我，爸爸也一樣。」「現在很樂在其中，在一個這麼好的環境和平台工作」Joe微笑地說：「我想所有辛苦都是開心的。」

joe生性

依家做過監蹇都可以拎黎當賣點,搞marketing

浪子回頭金不換，你識條鐵咩

入去前揸刀 出番黎又揸刀

無人講佢學完嘢自立門戶 𡁻完鬆
不過應該師傅同意嘅

斬得幾靚，去試下先

生生性性咪好

都係古惑仔格

lm

個個勞勞碌碌無做錯過野個d最撚慘

咁人地而家都叫腳踏實地做野，冇咩好屌啦

連登毒撚總會帶比你驚喜

連登毒撚：喂！條友唔讀書劈友又坐過監，但屌過咁多女，而家仲撈得起！公平咩？我由細到大都咁乖(柒)，專心讀書(ive仔，高級過偽進)，又唔會周圍做衰野(日日匿係屋企睇av打j，上連登指點江山，天下大勢)，但連女仔手都未摸過，公平咩？

連登毒撚結論：所有女人都係雞，有女既都係壞男人，好男人如自己永無市場

早洩？

係時候回家了

你過監都有多次機會 重新做人

舊日我失落透時

廿幾歲時就經歷了很多人一生也未必經歷過的，如誤入歧途、坐監、投資被騙至破產等等

我阿哥夠經歷過呢D,到宜家咪一樣廢青一條